補習App取代補習天王 年收入逾2000萬

上世紀八十年代電視台曾推出《打電話問功課》節目，30年後本港80後余佑謙(Timothy)進一步創立「手機問功課」，由打電話轉為手機App，讓學生隨時隨地問問題，推出短短一年間在港星台三地坐擁23萬學生用戶，年收入超過2000萬元。

今年28歲的Snapask創辦人Timothy出生於草根家庭，入讀港大就金融科，畢業後加入大銀行基金管理部門工作，走上不少人心中的青雲路。但工作不足一年，作發現自己真正興趣不在於此，毅然放棄旁人眼中的「旬工」，賣掉在學期間開設的小型補習社，以30萬元走上創業路，一度花盡積蓄，歷數年創立「Snapask」的手機問答平台。
Timothy表示，自己在幫人補習期間發現，香港的學生在堂上很多時不敢問問題，下課回家後才有問題湧現，而Snapask就標榜學生可以隨時隨地透過手機App發問。他指，現時主要對象是高中學生，學生只需以手機拍下問題發到平台上，短時間內就會有導師接問題，作一對一解答，「同whatsapp類似，可以用語音、文字、圖像解答。」收費計劃分為月費98元、368元和588元，分別可問10條、40條和無限條問題。
Snapask推出一年多的時間，在香港、台灣及新加坡三地擁有23萬學生用戶，當中香港佔超過10萬，其餘星台學生各佔一半。但記者街訪間期間問到的中學生都似乎不知道有這個平台，宣傳力度似乎仍有不足。陳同學表示，未聽過Snapask，覺得網上導師的可信性較低，傳統補習會較好。而楊同學亦表示未聽過，但就認為App問功課可以節省外出補習的時間，而且價錢亦差不多，會考慮。
現時平台上有超過5000名導師，Timothy指，導師來自向大院校，公開試成績至少有B或5*以上，故質素上有一定保證。每條問題導師可獲約4元至8元，視乎其活躍率、回答質素、回答評分，以及服務年期而定。
他提到，有紀錄以來最高月入的導師每月可達5000元，至於一般導師平均月入介乎1000至2000元，每星期花上1至2小時答問題。就讀港大新聞系及犯罪學四年級的Vangary表示，5個月前透過同學介紹當上導師，本身自己都有做私補，每月收入大約一千元。現時每日大約答5-6條問題，每月帶來700元左右的額外收入。他指，收入當然比不上私補，但自己平時多活動，難有固定時間，而Snapask就勝在夠自由，亦不用定時定候去到指定的地點。
「Snapask」去年10月就獲騰訊主要創辦人及內地著名天使投資者、美圖(1357)董事長蔡文胜掀頭融資300萬美元(折合約2340萬港元)，估值衝破一億元，成為本港少數大型startup公司，Timothy表示，新一輪融資將用作拓展亞太區育業務，未來目標印尼、馬來西亞、泰國和越南等市場。而現時香港市場快達到收支平衡，未來希望利用大數據發展更多服務，不局限於問與答。
記者：梁偉聰

唔想做功課 應該點做

4-8蚊條，呃下大學生就得

問同學都得啦

上lihkg問咪得
點睇都唔會點賺。。。

年收入=investor既錢

無人聽過但10 萬會員

個記者真係讀屎片

Cd-rom

以後有咩功課問題揾我

利申：中學畢業

好撚勁

2000M

做多幾年咪首富

2000m...
乜野都唔撈啦

20億

呢個post好酸

做大盤數賣盤

而現時香港市場快達到收支平衡

2000m
你快啲買個apps問吓點數單位啦

又係Timothy

係台，唔係港紙

有得諗
依家個個上補習班
可能仲會上幾個
絕對有可能

屌， 令我諗起細個果陣有人sell 咩打電話問功課 好似俾月費就可以有唔駛打電話去問
唔知有冇人聽過

上quora問唔好 ？唔駛錢

但係補習班友心態係拜神買個心安理得

佢複製唔到哩樣野

而家賺d家長錢係最撚好賺

第一次聽

yahoo知識收費app版

係香港人心目中網上野應該係免費

每日答5條問題，一個月先得一千幾百，係咪真係咁多人肯做導師？我唔信人地咁多白痴問題問，問難問題分分鐘哂個導師15-20分鐘一條。我唔係好信有人日日花差唔多一個鐘答問題，之後飯錢都賺唔到

要問下M係點解

98蚊有10條咁抵

呢類所謂教咪俾答案你就袋錢 冇嗰種中學嘅師生關係 屌啦星教育唔係咁

亂鳩咁答 答錯左 呃飯食都得?

點計你答完？
淨係俾ABCD定係要解到明哂
唔明追問計唔計多一條？

有冇學生考緊試去廁所問

如果我條條問題都求其答，務求係10秒內完成一條問題，咁有冇錢分

屌 你講返哩樣野我又醒起細個有被人昆
果時都覺唔需要架喇 但老母又錫我地 驚我有功課唔識
好似每月300@1人 定再多d 果時黎講都好貴下 仲要兩個人
屌佢老母 d撚樣扮到有答案喺手 問我本作業邊間出版社 咩年級 上冊定下冊
點知連我條問題係咩都唔知 格硬鳩吹話係喇係喇 答案係c呀
仆街 果條文字題黎
跟住問多條 結果派返本野 係答錯既

而加諗返都好撚嬲 呃我老母錢

退學

上Iihkg
啲人玩嘢咪弊

做過一排

結論:唔太抵玩，你solve一條問題(包埋有時要確保個學生明，同佢講多兩句)都要時間，但我出去補習坐兩個鐘發下up風都最少300蚊

同埋d題目要搶，證明都幾多導師用緊

答過一排

通常搭bafs econ

Ba要答勁多

Econ 就好賺既

最後收左100蚊就del app

扮咩啫
佢而家自己都有開補習社幫人補緊習

識佢另一個partner 但唔覺得佢條橋work

比錢問果個又傻，答又傻，多d 蠢人應該有得做嘅…

Arthur kho有分投資

點先算問完/答完一條問題？

當年我地用yahoo知識+咪搞掂，洗乜畀錢

講呢啲真係哂9氣
會問其他人嘅同要直接問導師嘅唔係同一group人
我都可以話自己睇書駛乜返學

真係好撚仆街學問都要收錢，不過都好，逼d細路自動問老師野

唔好比條假膠扯開左話題啦

屌個個post都見到條煩膠

呃學生錢

又黎鍵盤指點江山
人地搞到咁大，俾ANGEL FUND睇中都俾你地批到一文不值
大把STARTUP頭幾年都賺唔到錢啦
好多都係搵一個成熟嘅BUSINESS MODEL去持續經營
就算好耐之前YOUTUBE都係蝕緊錢

肯做實業唔炒狗
都要俾你地笑
就算人地賣盤都FATFAT啦

遵理幫佢宣傳wor

吹大條數賣盤

自己計一條8蚊，一個月可以搵到幾多錢？

我諗都算係做得起嘅

因為我用過個app,都算好多人問問題，答問題仲多(係感覺有d食水深，所以我答答下都無癮唔答)

同埋佢唔只做香港，仲有singapore

屌你600蚊先無限條問同學重好啦on9

網上補習n年前已經有人搞
間間都收皮
呢間已經睇落最有機會做得起

食水好深 1條先得4蚊
成班on9 大學生同佢做廉價勞工
補初中都 120蚊粒鐘
一個鐘你做30題就得，但又要同條中學雞解，實際一個鐘同最低工資差唔多

導師點收錢?

playstore 5萬個下載但有廿萬會員

無錯，呢個先係重點
佢仲要只係畀三大學生同埋個科有5*/5**先答得問題
但有得呢個成績，基本上出去私補兩個鐘都只少袋三舊

銀行過數